點解大面積國家唔分裂 ?

1. 美國 2.俄羅斯 3.印度 4.加拿大 5.巴西

中國就以前(先假設中共前都係中國) 就分裂過

其他呢 , 有冇巴打一一講下上面各國情況

美國有南北戰爭

民族性強，強國就例外。

State capacity

中國都好強

所以每次分裂完都會打內戰, 最後統一番

如果唔係就會好似蘇聯, 南斯拉夫咁, 分裂完就大家各行各路, 唔會再統一

俄羅斯以前係蘇聯...
過程咪分裂變成當今俄羅斯

美利堅合眾國

印巴分治

因為你講嗰幾個國家都係聯邦制

美國打過內戰
加埋而家都係行共和 州有自己法律

屌美國同俄羅斯咪分裂過

有冇巴打講講現時各國情況

美國同俄羅斯有巴打講左，前者打左鑊金，後者已經細左

印度：都係已經分裂左，印巴分治，本來巴基躝坦、孟加拉、印度係同一個國家

加拿大同巴西：面積好大，但好多地方都係凍土同原始森林，加上後期先發展到人口，已經有左現代國家既概念

本來印度長年分裂 係英國佬走去幫咖喱佬統一